{
    "title" : "Final Quiz",
    "time" : 1679927673079,
    "id" : "45ce8df8",
    "pages" : [{"c05fdd6d":{"title":"A형","id":"c05fdd6d","time":1679927104983,"content":[{"comp":"title","order":"1","enter":"2","text":"A형","style":[]},{"comp":"quizQuestion","order":"2","enter":"3","quizNo":"1","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 올바른 변수 이름으로 적절하지 않은 것은?","example":["user_name","userAge","3rdName","phone2"]},{"comp":"quizQuestion","order":"3","enter":"3","quizNo":"2","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 숫자가 아닌 문자열과의 연산으로 \"연산이 불가능함\"을 의미하는 값은 무엇인가요?","example":["undefined","NaN","null","none"]},{"comp":"quizQuestion","order":"4","enter":"3","quizNo":"3","answer":"1","style":[],"question":"자바스크립트는 필요에 따라 자동적으로 데이터의 형 변환을 합니다. 다음 코드의 실행 결과는 무엇인가요?\n<pre>```\nlet a = 20;  \nlet b = '23';\nprint(a + b);\n```</pre>","example":["'2023'","43","NaN","undefined"]},{"comp":"quizQuestion","order":"5","enter":"0","quizNo":"4","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 함수 표현식과 함수 선언문에서 함수 호이스팅이 적용되는 방식의 차이에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["함수 표현식은 호이스팅이 적용되지 않아 변수가 먼저 선언되기 전에 함수를 호출하면 에러가 발생하지만, 함수 선언문은 호이스팅이 적용되어 변수가 먼저 선언되기 전에 함수를 호출해도 정상적으로 동작한다.","함수 표현식은 변수 호이스팅이 적용되어 변수가 먼저 선언되기 전에 함수를 호출하면 에러가 발생하지만, 함수 선언문은 호이스팅이 적용되어 변수가 먼저 선언되기 전에 함수를 호출해도 정상적으로 동작한다.","함수 표현식과 함수 선언문 모두 함수 호이스팅이 적용되는 방식이 같다.","함수 표현식과 함수 선언문 모두 함수 호이스팅이 적용되지 않는다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"6","enter":"0","quizNo":"5","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 콜백함수를 설명하는 것으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["함수 내에서 다른 함수를 호출할 때, 호출된 함수 내에서 수행되는 함수","함수 내에서 다른 함수를 호출하는 것을 말하며, 호출된 함수가 실행을 완료한 후, 결과를 반환하는 함수","함수 내에서 다른 함수를 호출할 때, 호출된 함수가 실행을 완료한 후, 호출한 함수로 돌아와 실행되는 함수","다른 함수의 매개변수로 전달되어 실행되는 함수"]},{"comp":"quizQuestion","order":"7","enter":"0","quizNo":"6","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 switch문에서 break문을 생략했을 때의 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["다음 case문이 실행되지 않고, switch문을 빠져나간다.","다음 case문이 실행되고, switch문 내부를 빠져나가지 않는다.","다음 case문이 실행되지 않고, 다음 case의 실행 결과를 반환한다.","다음 case문이 실행되지 않고, 예외가 발생한다"]},{"comp":"quizQuestion","order":"8","enter":"0","quizNo":"7","answer":"2","style":[],"question":"다음의 for문에서 실행되는 코드가 출력하는 값으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre>```\nfor(var i=0; i<10; i++) {\n  if(i%2 === 0) {\n    continue;\n  }\n  console.log(i);\n}\n```</pre>","example":["1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9","1, 3, 5, 7, 9","0, 2, 4, 6, 8","아무것도 출력하지 않음"]},{"comp":"quizQuestion","order":"9","enter":"0","quizNo":"8","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 배열에서 일부 값만 추출하여 변수에 할당하는 방법으로 올바른 것은 무엇인가요?","example":["var [first, second, third] = arr;","var { first, second, third } = arr;","var [first: a, second: b, third: c] = arr;","var { a: first, b: second, c: third } = arr;"]},{"comp":"quizQuestion","order":"10","enter":"0","quizNo":"9","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 배열 arr에서 3보다 큰 요소만 추출하는 코드는 무엇인가요?\n<pre>```\nvar arr = [1, 2, 3, 4, 5];\n```</pre>","example":["arr.every(item => item > 3);","arr.some(item => item > 3);","arr.filter(item => item > 3);","arr.map(item => item > 3);"]},{"comp":"quizQuestion","order":"11","enter":"0","quizNo":"10","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 프로미스의 이행(resolve) 상태에 해당하는 것은 무엇인가요?","example":["fulfilled","rejected","settled","none of the above"]},{"comp":"quizQuestion","order":"12","enter":"0","quizNo":"11","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 이벤트 리스너를 등록하는 메서드는 무엇인가요?","example":["removeEventListener()","addEventListener()","changeListener()","eventHandler()"]},{"comp":"quizQuestion","order":"13","enter":"0","quizNo":"12","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 키보드 이벤트의 하나로 키를 떼었을 때 발생하는 이벤트는 무엇인가요?","example":["keypress","keydown","keyup","input"]},{"comp":"quizQuestion","order":"14","enter":"0","quizNo":"13","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 JSON.parse() 메서드의 기능 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["JSON 객체를 문자열로 변환","문자열을 JSON 객체로 변환","JSON 객체를 배열로 변환","배열을 JSON 객체로 변환"]},{"comp":"quizQuestion","order":"15","enter":"0","quizNo":"14","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 JSON.stringify 메서드 실행 시 무시되는 프로퍼티가 아닌 것은 무엇인가요?","example":["값이 undefined인 프로퍼티","함수 프로퍼티","심볼형 프로퍼티","문자열 프로퍼티"]},{"comp":"quizQuestion","order":"16","enter":"0","quizNo":"15","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 클래스에서 상속받은 메서드를 호출할 때 사용하는 키워드는 무엇인가요?","example":["super","this","extends","constructor"]},{"comp":"quizQuestion","order":"17","enter":"0","quizNo":"16","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 제너레이터 함수에서 yield* 키워드 사용에 대한 설명으로 옳은 것은?","example":["다른 제너레이터 함수를 호출하고 해당 함수의 반환값을 전달","다른 제너레이터 함수를 호출하고 해당 함수의 반환값을 반환","다른 함수를 호출하고 해당 함수의 반환값을 전달","다른 함수를 호출하고 해당 함수의 반환값을 반환"]},{"comp":"quizQuestion","order":"18","enter":"0","quizNo":"17","answer":"1","style":[],"question":"다음 중 정규식 메서드 exec와 test에서 사용되는 속성인 lastIndex에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["검색이 시작될 위치","검색이 종료된 위치","검색된 횟수","문자열의 길이"]},{"comp":"quizQuestion","order":"19","enter":"0","quizNo":"18","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 DOM에서 CSS 선택자를 이용하여 요소를 찾을 때 사용하는 메서드는 무엇인가요?","example":["getElementById()","getElementsByClassName()","getElementsByTagName()","querySelector()"]},{"comp":"quizQuestion","order":"20","enter":"0","quizNo":"19","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 숫자 100,000의 지수표기법으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["1.0e+3","1.0e+4","1.0e+5","1.0e+6"]},{"comp":"quizQuestion","order":"21","enter":"0","quizNo":"20","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 다음의 Date 객체가 가리키는 날짜, 시간으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre>```\nnew Date(2023, 3, 1)\n```</pre>","example":["2023년 3월 31일 0시","2023년 4월 1일 0시","2023년 3월 1일 0시","2023년 2월 1일 0시"]},{"comp":"finalQuizSubmit","order":"22","enter":"0","style":[]}]}}],
    "icon" : ""
}